\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}      
\usepackage[ngerman]{babel}



\moderncvstyle{classic}                            
\moderncvcolor{green}      
\definecolor{pblue}{HTML}{0395DE}
                      

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                     

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}

% personal data
\name{Silvio}{Schwarz}


\phone[mobile]{+49 174 6507598}               
\email{silvio{\_}schwarz@web.de}                             


\begin{document}
\recipient{An}{Dr. Thomas Schneider von Deimling}
\date{\today}
\opening{\textbf{Bewerbung Programmierer/in Visualisierung (m/w/d) 20/114/G/Geo-b}}
\closing{Ich freue mich darauf, von Ihnen zu hören und stehe für mögliche Nachfragen zur Verfügung.}
\enclosure[Anhang]{Lebenslauf}
\makelettertitle


% The first paragraph of your job application letter should include information on why you are writing. Mention the job you are applying for and where you found the position. If you have a contact at the company, mention the person's name and your connection here.
Sehr geehrter Herr Dr. Thomas Schneider von Deimling,\\
über den Stellenmarkt der AWI Webseite habe ich von der Ausschreibung als Programmierer/in Visualisierung erfahren und fand sie interessant.\\ Auf Grund meines Geowissenschaftsstudiums und mehrjähriger Programmiererfahrung denke ich, dass ich ein geeigneter Kandidat bin. Deswegen möchte ich mich gerne bewerben.\\
\vspace{5mm}
Besonders hat mich an der Stellenbeschreibung die Entwicklung von interaktiven/nutzerfreundlichen Karten angesprochen. Bereits in meiner Position als studentischer Hilfkraft für Prof. Scherbaum kam der Visualisierung von Daten ein hoher Stellenwerk zu und ich habe die Ergebnisse meiner Bachlorarbeit nochmals in einer \href{https://earthquake-distances.herokuapp.com/}{\color{pblue}\underline{interaktiven Webumgebung}} überarbeitet (EQDist). Desweiteren habe ich 2019 an einem Hackathon des HPI teilgenommen, in dem innerhalb von 22 Stunden eine \href{https://earthquake-distances.herokuapp.com}{\color{pblue}\underline{interaktive Karte}} bewaffneter Konflikte in Afrika entstand (TerrorXAfrica).\\
\vspace{5mm}

In Matlab, Python und Shell scripting habe ich einen routinierten Umgang und Java-Script im Rahmen von der Echtzeit-Darstellung von Sensordaten verwendet. In mehrere Kurse während
meines Studium habe ich mich mit Geoinformationssystemen beschäftigt.\\
Meinen Arbeitsstil würde ich als problemorientiert und präzise beschreiben und sehe in Ihrer Ausschreibung eine optimale Möglichkeit, mich weiterzuentwickeln.

\vspace{0.5cm}


\makeletterclosing

\end{document}